[![](https://framagit.org/assets/favicon-075eba76312e8421991a0c1f89a89ee81678bcde72319dd3e8047e2a47cd3a42.ico)](https://framagit.org)

![English:](https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ae/Flag_of_the_United_Kingdom.svg/20px-Flag_of_the_United_Kingdom.svg.png) **Framasoft uses GitLab** for the development of its free softwares. Our Github repositories are only mirrors.
If you want to work with us, **fork us on [framagit.org](https://framagit.org)**. (no registration needed, you can sign in with your Github account)

![Français :](https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/20px-Flag_of_France.svg.png) **Framasoft utilise GitLab** pour le développement de ses logiciels libres. Nos dépôts Github ne sont que des miroirs.
Si vous souhaitez travailler avec nous, **forkez-nous sur [framagit.org](https://framagit.org)**. (l'inscription n'est pas nécessaire, vous pouvez vous connecter avec votre compte Github)
* * *

# Framaboard

Ce dépot contient le code qui permet de faire tourner Framaboard.

Framaboard est une application de gestion de tâches basée sur [le logiciel Kanboard](https://github.com/fguillot/kanboard) de [Frédéric Guillot](https://github.com/fguillot). Il se base principalement sur l'ajout de deux fichiers spécifiques : `kanboard/config.php` (le fichier de configuration) et `framaboard/index.php` qui permet à des utilisateurs de s'enregistrer pour obtenir leur propre instance de Kanboard.

Si Framaboard n'utilise pas la possibilité qu'offre Kanboard de faire du multi-utilisateurs, c'est pour plusieurs raisons :

- Nous séparons les bases de données des utilisateurs ;
- Il est plus facile de repérer un abus ;
- La sauvegarde est facilitée pour les utilisateurs.

## Version supportée de Kanboard

La dernière version testée et utilisée avec Framaboard est Kanboard 1.0.33.

## Fonctionnement

Framaboard utilise une configuration spécifique pour Kanboard. Nous prendrons comme exemple le site http://board.exemple.

- http://board.exemple correspond à la page d'accueil de Framaboard, celle sur laquelle un utilisateur peut créer son compte. Par exemple, le compte "toto" ;
- Une fois le compte créé, le nouveau board est accessible grace à un sous-domaine. Par exemple, l'adresse http://toto.board.exemple ;
- Comme il n'existe qu'une seule instance de Kanboard installée, c'est le fichier `./kanboard/config.php` qui se charge ensuite de déterminer quelle base de données doit être chargée ;
- Les bases de données et fichiers des différents comptes se trouvent dans le répertoire `./users`.

## Installation

### Pré-requis

Comme expliqué plus haut, Framaboard se base sur des sous-domaines pour gérer les différents comptes. Aussi, il est nécessaire qu'un enregistrement DNS "wildcard" pointe sur votre serveur. Par exemple :

```
* IN CNAME board.exemple.
```

De plus, il est nécessaire de configurer votre serveur web correctement :

- Faites pointer l'adresse board.exemple sur le répertoire `./framaboard` ;
- Faites pointer **toutes** les adresses `*.board.exemple` sur le répertoire `./kanboard`.

Vous trouverez des exemples pour Apache et Nginx plus loin dans ce README.

### Étapes

Il ne reste plus que quelques étapes avant d'avoir un Framaboard qui fonctionne :

1. Téléchargez [la dernière version de Kanboard](http://kanboard.net/downloads) ;
2. Dézippez l'archive dans le répertoire `./kanboard` ;
3. Mettez le tout sur votre serveur ;
4. Assurez-vous que le serveur possède les droits en écriture sur `./users` et `./kanboard/data` ;
5. Éditez les fichiers `./common.php` (pour changer la valeur de `URL_BASE`) et `./kanboard/config.php` (principalement pour `MAIL_FROM`) ;
6. Vous avez fini !

Fini ne signifie pas sécurisé ! Pensez à mettre une authentification HTTP sur le répertoire `./framaboard/admin` sans quoi n'importe qui pourrait supprimer des comptes.

## Configuration serveur

Voici des *exemples* de fichiers de configuration. Ils peuvent (et doivent !) être adaptés à votre situation.

### Apache

```
<VirtualHost *:80>
    ServerAdmin contact@your-server.tld
    DocumentRoot /var/www/html/Framaboard/framaboard
    ServerName your-server.tld

    <Directory /var/www/html/Framaboard/framaboard>
        Options Indexes FollowSymLinks MultiViews
        AllowOverride All
        Require all granted
    </Directory>
</VirtualHost>

<VirtualHost *:80>
    ServerAdmin contact@your-server.tld
    DocumentRoot /var/www/html/Framaboard/kanboard
    # Le ServerName doit être différent de your-server.tld (qui a
    # déjà été indiqué plus haut) ou sinon vous allez faire face à de
    # petits soucis. Mettez donc ce que vous voulez :).
    ServerName something.your-server.tld
    ServerAlias *.your-server.tld

    <Directory /var/www/html/Framaboard/kanboard>
        Options Indexes FollowSymLinks MultiViews
        AllowOverride All
        Require all granted
    </Directory>
</VirtualHost>

```

### Nginx

Avec la configuration suivante, il est probable que vous deviez décommenter la dernière ligne du fichier `./kanboard/config.php` :

```php
$_SERVER['PHP_SELF'] = '/index.php';
```

Le fichier de configuration Nginx :

```
server {
    listen 80;

    server_name your-server.tld *.your-server.tld;
    root /var/www/html/Framaboard/;
    index index.php index.html index.htm;

    location ~ ^.+?\.php(/.*)?$ {
        fastcgi_pass unix:/var/run/php5-fpm.sock;
        fastcgi_split_path_info ^(.+\.php)(/.*)$;
        fastcgi_param PATH_INFO $fastcgi_path_info;
        include fastcgi_params;
        fastcgi_param SCRIPT_FILENAME $document_root$fastcgi_script_name;
    }

    # And the magic happened!
    # Concrêtement on regarde si le host demandé correspond a l'host
    # principal : si oui on charge le répertoire ./framaboard, sinon
    # c'est qu'il s'agit d'un sous-domaine, on charge alors le
    # répertoire ./kanboard
    location / {
        try_files $uri $uri/ /index.html;
        if ($host != "your-server.tld") {
            rewrite /(.*) /kanboard/$1 break;
        }
        if ($host = "your-server.tld") {
            rewrite /(.*) /framaboard/$1 break;
        }
    }
}
```
